



 
 
  
 
 
 
 
 
 
 




 
 
  



 Spravodajstvo 
 
 Spr?vy 
 Dom?ce 
 Zahrani?n? 
 Ekonomika 
 Videospravodajstvo 
 Reality 
 Kult?ra 
 Koment?re 
 Shooty 
 
 ?port 
 
 ?port 
 V?sledky 
 
 Slu?by 
 
 Blog 
 Vybrali SME 
 Predpove? po?asia 
 TV Program 
 Teraz 
 English news - Spectator 
 Magyar h?rek - UjSz? 
 


 Tematick? weby 
 
 Porad?a 
 AUTO 
 TECH 
 TV SME 
 ?ena 
 Prim?r (Zdravie) 
 R?movia 
 Vysok? ?koly 
 Cestovanie 
 Dom?cnos? 
 
 Pr?lohy a sekcie denn?ka SME 
 
 Rozhovory 
 TV OKO 
 V?kend 
 



 
Spr?vy
 

 
  



  Vybra? svoj regi?n  
 Z?pad 
 
 Bratislava 
 Levice 
 Nov? Z?mky 
 Nitra 
 Pezinok 
 Senec 
 Topo??any 
 Tren??n 
 Trnava 
 Z?horie 
 
 V?chod 
 
 Korz?r 
 Humenn? 
 Ko?ice 
 Michalovce 
 Poprad 
 Pre?ov 
 Star? ?ubov?a 
 Spi? 
 


 Stred 
 
 Bansk? Bystrica 
 Kysuce 
 Liptov 
 Novohrad 
 Orava 
 Pova?sk? Bystrica 
 Prievidza 
 Turiec 
 Zvolen 
 ?iar 
 ?ilina 
 



 
Regi?ny
 

 
  



 Praktick? slu?by 
 
 Druh? pilier 
 TV Program 
 Artmama 
 Deti 
 Dvaja.sme.sk 
 Fotky 
 Gul? 
 Horoskop 
 Inzer?ty 
 Jazykov? porad?a 
 Nani?mama 
 Napizzu.sk (don?ka pizze) 
 Pr?ca 
 Re?taur?cie 
 Torty od mamy 
 Tla?ov? spr?vy 
 ?ahaj 
 Zlat? fond (aj e-knihy) 
 


 Odborn? recenzie elektroniky 
 
 mobily 
 telev?zory 
 tablety 
 notebooky 
 fotoapar?ty 
 hern? konzoly 
 
 Tret? sektor 
 
 Cena ?t?tu 
 ?akujeme 
 Obce 
 Otvoren? s?dy 
 ?koly 
 Tender 
 Vysok? ?koly 
 



 
Slu?by
 

 
  



 
 Last minute dovolenka 
 Don?ka jedla 
 Reality 
 Z?avy 
 Autobaz?r 
 Filmy na DVD 
 Hodinky 
 Parf?my 
 SME knihy a DVD 
 SME predplatn? 
 Superhosting 
 Tla?iare? 
 V?no 
 Tvorba webov 
 



 
Nakupujte
 

 
  
    

  
 
 
 
Kl?vesov? zkratky na tomto webu - roz???en? 
Presko?i? hlavi?ku port?lu
 
 
  
   
     
Sme.sk | Spravodajstvo (vydanie z 18. 8. 1998) | Hr?b satan sp?sobil otravu rekreantom, ktor? si ho pom?lili s hr?bom modr?kom 
     
       







       
     
   
  
  
   
    
     
      
       


 
 
diskutujte VYTLA?I? UPOZORNITE NA CHYBU Po?lite:
E-MAILOM na facebook
VYBRALI.SME | ?al?ie
 
 
 delicious.com 
 Google Bookmarks 
 MySpace 
 Twitter 
 
 
 
 Hr?b satan sp?sobil otravu rekreantom, ktor? si ho pom?lili s hr?bom modr?kom 
 
 
 
 VYHNE, ?IAR NAD HRONOM (SME - ks) - Jeden?s? rekreantov dovolenkuj?cich v rekrea?nej oblasti obce Vyhne si sp?sobilo prudk? otravu hr?bom satanom. Pod?a inform?cie, ktor? pre SME poskytol starosta obce Jozef Ben?, k spom?nanej otrave do?lo minul? sobotu ve?er. Rekreanti z Trnavy si spom?nan? satan pom?lili s hr?bom modr?kom, ktor? je zn?my ako jedl?. Po dvoch hodin?ch sa v?ak u konzumentov prejavili prv? pr?znaky otravy - mal?tnos?, prudk? zvracanie, odvod?ovanie organizmu... "Boli sme prekvapen? r?chlou reakciou ?iarskych zdravotn?kov, ktor? pri?li do Vyhn? tromi sanitkami s dokonal?m pr?strojov?m vybaven?m, inf?ziami a okam?ite za?ali s o?etrovan?m," zd?raznil J. Ben?. Pod?a slov MUDr. ?tefana Pal?cha, o?etruj?ceho lek?ra ARO NsP v ?iari nad Hronom, doteraz sa v tomto regi?ne e?te nikdy nevyskytla tak? rozsiahla otrava hubami. "Medzi pacientami, ktor?ch sme pod?a naliehavosti stavu rozmiestnili i na intern? a chirurgick? oddelenie nemocnice, sa na??astie nenach?dzali deti. Toxikologick? testy z odobrat?ch vzoriek obsahu ?al?dka pacientov potvrdili, ?e i?lo o otravu hr?bom satanom. Skontaktovali sme sa s toxikologick?m centrom v Bratislave a pod?a jeho pokynov sme postupovali v z?chrane a lie?be," uv?dza ?. Pal?ch. "Pri otrave satanom nedoch?dza k ?mrtiu pacienta, no toxick? l?tky, ktor? hr?b obsahuje, m??u trvale po?kodi? pe?e? a ?porn? zvracanie pri odvod?ovan? organizmu postihnut?ho m??e vyvola? rozvrat vn?torn?ho prostredia organizmu s dlhodob?mi n?sledkami," zd?raznil MUDr. Pal?ch. V?era boli v?etci pacienti zo ?iarskej nemocnice prepusten? do dom?ceho o?etrenia a po t??dni sa podrobia kontrole. 

 


 
 

 
  
 
 
 utorok 18. 8. 1998 | SME - ks &amp;copy 1998 Petit Press. Autorsk? pr?va s? vyhraden? a vykon?va ich vydavate?. Spravodajsk? licencia vyhraden?. 
 
 
 
  
 
 
 
 

 
 
 
   &lt; predch?dzaj?ci ?l?nok  DOTAZN?K SME 
 
   nasleduj?ci ?l?nok &gt;  Klimatiz?cia m??e ma? dosah na zdravie 
 
   
 
 
 

				 
        
         
 
 
  
 
 
          
           
      
     
       
 
 4 hodiny 
 24h 
 3dni 
 7dn? 
 PLATEN? 
 
       
 
	 
 
Lek?r vzal ako ?platok 500 eur a f?a?u, u? ho obvinili 9?234 
 
Matka dvoch dc?r z hav?rie v protismere zomrela 2?115 
 
Roz??len? div?ci: Na Donutilovi sme zmrzli na kos? 1?677 
 
Riadite?om ko?ickej univerzitnej nemocnice sa stal  Ma?ar 1?145 
 
Poslanci neobmedzili limit na auto ko?ick?ho ?upana 1?125 
 
Focus: SDK? je na dne, m? to?ko ako komunisti 1?028 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 1?017 
 
Prezident vymenoval aj sudky?u, ktor? predt?m odmietol 943 
 
?PN sa op? do?asne s?ahuje, st?le s?dlo n?js? nevedia 927 
 
??fka S?dnej rady napadne na ?stavnom s?de zmrazenie platov 855 
	 
 
 
 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 33?656 
 
Lek?r vzal ako ?platok 500 eur a f?a?u, u? ho obvinili 26?915 
 
Focus: SDK? je na dne, m? to?ko ako komunisti 17?405 
 
Prezident vymenoval aj sudky?u, ktor? predt?m odmietol 16?543 
 
Matka dvoch dc?r z hav?rie v protismere zomrela 12?217 
 
Roz??len? div?ci: Na Donutilovi sme zmrzli na kos? 11?695 
 
Riadite?om ko?ickej univerzitnej nemocnice sa stal  Ma?ar 8?266 
 
Ga?parovi?a ako ?estn?ho ob?ana ?as? Bardejov?anov nechce 7?602 
 
Poslanec Ma?ar sa vzdal. M? ??fova? nemocnici 4?707 
 
Halen?r sa ujal starostovania so z?kladn?m platom 3?881 
 
 
 
 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 79?221 
 
Ktor? nemocnice s? chor?? (kv?z) 37?482 
 
Trebu?ov ?radn?k, ktor? chcel k?pi? luxusn? audi, ich pred?val 28?364 
 
Komunista, ktor? e?t?b?kom utiekol cez okno a na Z?pad pre?iel v kami?ne 26?946 
 
Lek?r vzal ako ?platok 500 eur a f?a?u, u? ho obvinili 26?915 
 
Do sloven?iny si pa?ujeme anglick? sp?soby 22?654 
 
Focus: SDK? je na dne, m? to?ko ako komunisti 17?405 
 
V Ko?iciach pred?val RegioJet l?stky v do?asnom st?nku 17?398 
 
Prezident vymenoval aj sudky?u, ktor? predt?m odmietol 16?543 
 
Lek?rni?ka: Pre sie?ov? lek?rne je d?le?itej?ia mar?a ako pacient 16?000 
 
 
 
 
 
U Kisku sa hl?si exek?tor, Ga?parovi? nechal ?al?? dlh 95?476 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 79?221 
 
V Bratislave protestovalo proti korupcii do dvetis?c ?ud? 40?815 
 
Komunista, ktor? e?t?b?kom utiekol cez okno a na Z?pad pre?iel v kami?ne 40?332 
 
Ke? Brixi skladal s?ub, mal le?a? v posteli. Poslancov hneval mobilom 38?812 
 
Ktor? nemocnice s? chor?? (kv?z) 37?486 
 
Trebu?ov ?radn?k, ktor? chcel k?pi? luxusn? audi, ich pred?val 28?364 
 
Lek?r vzal ako ?platok 500 eur a f?a?u, u? ho obvinili 26?915 
 
Z SDK? vyst?pili ?al?? poslanci, Fre?o a Kan?k zostali sami 22?990 
 
Do sloven?iny si pa?ujeme anglick? sp?soby 22?654 
 
 
 
 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy
 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy???
 
 
Pre?o sme tak? bohat? na ?kand?ly
 
 
Prv? penzie z II. piliera nepote?ia
 
 
??na buduje nov? ve?k? m?r, chce zabrzdi? p???
 
 
Z?pisn?k: Bradat? Conchita men? Rak?sko
 
 
Glv?? mal doda? zmluvu na pu?ky. Uk?zal dva listy
 
 
Sydney pom??e aj nemeck?m radik?lom
 
 
Premi?r Fico ?iline neodpust? dlh za k?rejsk? dedinu
 
 
Ga?parovi?a ako ?estn?ho ob?ana ?as? Bardejov?anov nechce
 
 
 
     
           
          
 
 
  
 
 
 
 
	
	 
	 
		Vybran?
		Najnov?ie
		Naj??tanej?ie
		 
	 
	
 
	 
 Zima je tu ? hor?ci n?poj spr?jemn? chladn? ve?ery 
 Za?ite kr?su beskydskej pr?rody na vlastnej ko?i 
 Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 
 Ako zvl?dnu? predviano?n? stres bez vir?zy 
 Tepl? obed je d?le?itou s??as?ou d?a. Nevynechajte ho 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
 Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 
 ?SOB Pois?ov?a je op? Pois?ov?ou roka na Slovensku 
 Nepr?jemn? vir?za: Komplik?cia pre cel? rodinu 
 Ako zvl?dnu? prechladnutie v tehotenstve? 

	 

 
 
	 
 Vernis? v?stavy ART BRUT v Brne do 15.janu?ra 
 Ako zvl?dnu? predviano?n? stres bez vir?zy 
 Tepl? obed je d?le?itou s??as?ou d?a. Nevynechajte ho 
 ?SOB venovala 10 000 eur na skvalitnenie onkologick?ch oper?ci? 
 V?etky inform?cie z v?ho telef?nu na z?p?st? 
 Rozpr?vkov? dar?ek na ka?d? de? od Baletu SND 
 ?tudenti Tren?ianskej univerzity vyhrali s??a? KIA 
 Jeden tablet, ve?a mo?nost? 
 Nov? podstr?nka o ADHD u dospel?ch 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
	 

 
 
 
 
Kv?li pohodlnosti zbyto?ne prich?dzame aj o desiatky eur mesa?ne 10?234 
 
Top hodinky 2014 7?149 
 
Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 6?572 
 
Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 6?180 
 
Sauna a prechladnutie - ve?k? nepriatelia 4?290 
 
Bojujete s v?rusom? Toto funguje! 3?251 
 
Success Academy chce pom?c? ?u?om vyhn?? sa pracovn?mu ?radu 2?946 
 
Ten spr?vny parf?m ako dar?ek 2?554 
 
Pr?roda pom??e prekona? prechladnutie 1?562 
 
Robotick? vys?va? ETA Bolero 1?561 
 

 
 

 
  
 


  
  
 


  
         
        
        


       
      
     
    
    
    

     
     
       
 Titulka 
 Spravodajstvo 
 REGI?NY 
 Zahrani?ie 
 Koment?re 
 Ekonomika 
 Kult?ra 
 ?port 
 TV.SME.SK 
 Denn?k 
 Predplatn? 
       
     
 
 
  
 
 
 
  
 
 
 Porad?a 
 Korz?r 
 Auto 
 Tech a veda 
 Zdravie 
 Horoskopy 
 Z?avy 
 Don?ka pizze 
 Denn? menu 
 Recenzie 
 Reality 
 V?no 
 Parf?my 
 Hodinky 
 Hosting 
 Tvorba webov 
 DVD 
 
 
 
 
     

   
   
  

 
 

 kultura.sme.sk 
 Margar?ta sa spriahla s diablom, no mala Kristovu pravdu 
 
 

 www.sme.sk 
 P?tnick? miesta The Beatles alebo ako ?udia kr??aj? po zebre 
 
 

 cestovanie.sme.sk 
 Lovia za svitania a v hmle 
 
 

 www.sme.sk 
 Ako sa valila lav?na slobody. Ako padal komunizmus 
 
 

 kultura.sme.sk 
 ?iadne retro, poriadny biznis. Takto sa lisuje plat?a 
 
	   
 
 



 
	
	
	 
Kontakty Predplatn? Etick? k?dex Pomoc Mapa str?nky
 
	 
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		  
	 
 
 ?al?ie weby skupiny: Prihl?senie do Post.sk ?j Sz? Slovak Spectator 
	Vydavate?stvo Inzercia Osobn? ?daje N?v?tevnos? webu Predajnos? tla?e Petit Academy SME v ?kole © Copyright 1997-2014 Petit Press, a.s. 
	 
	
 

 
 



  





 

 

 









 
 
 
 
 






